[
  {
    "question": "Skal man være dansk statsborger for at stemme til folketingsvalg?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvilken organisation blev Danmark medlem af i 1945?",
    "options": [
      "FN",
      "WTO",
      "EU"
    ],
    "answer": "FN"
  },
  {
    "question": "Hvilken popgruppe udgav nummeret 'Barbie Girl' i 1990'erne?",
    "options": [
      "Gasolin",
      "Aqua",
      "Nik & Jay"
    ],
    "answer": "Aqua"
  },
  {
    "question": "Hvad hedder Danmarks tredjestørste by?",
    "options": [
      "Esbjerg",
      "Aalborg",
      "Odense"
    ],
    "answer": "Odense"
  },
  {
    "question": "Hvilke landsdele forbinder Lillebæltsbroen?",
    "options": [
      "Fyn og Sjælland",
      "Fyn og Langeland",
      "Fyn og Jylland"
    ],
    "answer": "Fyn og Jylland"
  },
  {
    "question": "Må en arbejdsgiver fyre en kvinde, fordi hun er gravid?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Hvilket parti fik flest stemmer ved folketingsvalget i 2022?",
    "options": [
      "Socialdemokratiet",
      "Dansk Folkeparti",
      "Venstre"
    ],
    "answer": "Socialdemokratiet"
  },
  {
    "question": "Hvad er den højeste karakter på 7-trins-skalaen, som man bruger i det danske uddannelsessystem?",
    "options": [
      "7",
      "10",
      "12"
    ],
    "answer": "12"
  },
  {
    "question": "Skal der være en folkeafstemning, hvis den danske grundlov skal ændres?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvilket af følgende områder har kommunerne ansvaret for?",
    "options": [
      "Børnehaver",
      "Sygehuse",
      "Politiet"
    ],
    "answer": "Børnehaver"
  },
  {
    "question": "Hvad fejres hvert år den 5. juni?",
    "options": [
      "Kristi himmelfart",
      "Grundlovsdag",
      "Kvindernes internationale kampdag"
    ],
    "answer": "Grundlovsdag"
  },
  {
    "question": "Hvilket af følgende områder mistede Danmark i 1864?",
    "options": [
      "Norge",
      "Skåne",
      "Slesvig"
    ],
    "answer": "Slesvig"
  },
  {
    "question": "Hvor mange medlemmer har Folketinget?",
    "options": [
      "87",
      "179",
      "265"
    ],
    "answer": "179"
  },
  {
    "question": "Hvor mange år går børn normalt i folkeskolen?",
    "options": [
      "10 år",
      "12 år",
      "14 år"
    ],
    "answer": "10 år"
  },
  {
    "question": "Hvortil kan man normalt anke en afgørelse fra byretten?",
    "options": [
      "Landsretten",
      "Højesteret"
    ],
    "answer": "Landsretten"
  },
  {
    "question": "Er flertallet af Danmarks befolkning medlem af folkekirken?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvad fremstiller den danske virksomhed LEGO?",
    "options": [
      "Insulin",
      "Vindmøller",
      "Legetøj"
    ],
    "answer": "Legetøj"
  },
  {
    "question": "Hvilket år blev Danmark besat af tyske tropper?",
    "options": [
      "1935",
      "1940",
      "1945"
    ],
    "answer": "1940"
  },
  {
    "question": "Hvornår er man ifølge loven myndig i Danmark?",
    "options": [
      "Når man fylder 15 år",
      "Når man fylder 18 år",
      "Når man fylder 21 år"
    ],
    "answer": "Når man fylder 18 år"
  },
  {
    "question": "Hvilket af følgende lande er ikke med i det danske rigsfællesskab?",
    "options": [
      "Færøerne",
      "Grønland",
      "Island"
    ],
    "answer": "Island"
  },
  {
    "question": "Hvor blev danske FN-soldater udsendt til i 1990’erne som en del af FN’s styrker?",
    "options": [
      "Libyen",
      "Afghanistan",
      "Bosnien"
    ],
    "answer": "Bosnien"
  },
  {
    "question": "Hvor mange regioner er der i Danmark?",
    "options": [
      "5",
      "15",
      "25"
    ],
    "answer": "5"
  },
  {
    "question": "Skal politiet normalt give tilladelse til, at man afholder en demonstration?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Hvad var Yahya Hassan særligt kendt for?",
    "options": [
      "Han var skuespiller",
      "Han var fodboldspiller",
      "Han var digter"
    ],
    "answer": "Han var digter"
  },
  {
    "question": "I hvilken type institution går børn typisk, når de er fire år?",
    "options": [
      "Vuggestue",
      "Børnehave"
    ],
    "answer": "Børnehave"
  }
]